【近萬聯署DQ】藏人當選多倫多大學學生會長 華生圍剿：佢支持藏獨！

加拿大著名學府多倫多大學（University of Toronto）士嘉堡分校（Scarborough Campus）早前舉行學生會選舉，加籍藏族女生齊美拉姆（Chemi Lhamo）當選學生會會長，但卻遭該校的中國留學生抵制，理由是與她支持藏獨有關，「傷害國際生的關係與感情」。齊美拉姆回應指，校方已調查事件，相信會以學生安全為優先考慮。
一篇名為「多倫多大學 中國學生的態度」的文章8日在微信廣傳，內容對學生會長齊美拉姆作出大起底，指她於instagram介紹自己支持「西藏自由」（Free Tibet）、說過「西藏從來不是中國的一部份」，並放有多張參加相關活動的照片。文章還說，多倫多大學的學費裏一部份是給學生會，因此指摘齊美拉姆是「用多大學生的錢為藏獨事業做貢獻」，上簽名，反對齊美拉姆成為多倫多大學學生會會長。
截至昨晚，在聯署網站已有9,329人支持。發起的Kennedy L列舉的理由是，很多學生投票給她之前不知這個人的背景，是被欺騙了；而齊美拉姆有太多的政治背景，並發表過很多傷害感情的言論。有人批評她支持西藏獨立：「有本事回中國舉藏獨旗」、「但你如果真的想獨立，那就打仗，你覺得你能打贏？」
在網民留言中，有相信來自香港及台灣網民留言聲援：「為甚麼寧可做海外華人，不回國貢獻，支那人講一套做一套」、「香港人支持你，Support From Hong Kong」。
齊美拉姆近日接受德國之聲中文網訪問時表示，中國學生其實從未在公開場合挑釁她，但抵制行動開始後，她擔心家人及朋友會受到這些負面言論的影響。她說自己生長於一個傳統的藏族家庭，「社群媒體上的負面言論，反而會激勵我運用智慧與同理心來試着對抗無知。」
齊美拉姆強調，她的個人經歷並不會阻礙自己成為一個稱職的學生會會長，反而能替多倫多大學的學生們開啟更有意義的對話。她也證實校方已對事件展開調查，並相信校方會以學生的安全為優先考慮。她說：「學生的安全、行使民主的權利與教育品質，應該是校方的優先考慮。」
支持齊美拉姆當選學生會會長的力量也作出抗衡，同樣在聯署網站上，出現了支持齊美拉姆繼續成為會長候選人的聯署，理由是齊美拉姆作為現任的學生會副會長時，並沒有對種族和性別表現出偏頗，過去一年來也沒有出過甚麼問題。另一個支持她的理由是，齊美拉姆在校外參與的任何組織不應影響到她在校內的活動，齊美拉姆有權表達她的信念，她也從未對其他學生的信念說過甚麼。
齊美拉姆是多倫多大學神經科學及心理學系4年級生，她在上周的學生會選舉中順利當選主席，成為該校首位藏人女會長。多倫多大學校報《The Varsity》早前刊出齊美拉姆的專訪，她在訪問中提到自己生於南印度藏區拜拉庫比（Bylakuppe），當地藏族人口僅次於西藏，為藏人流亡海外的最大據點。她曾是居於印度的無國籍難民，之後，她到加拿大留學，有意在當地舉辦專為藏人青年而設的導師計劃。
據多倫多大學網頁資料顯示，該校於2017至2018年度共有90,077名學生，其中來自中國內地的留學生佔 11,544人，屬國際留學生中最多。該校的香港留學生及台灣留學生，則分別有357人及277人。多倫多大學一直是加拿大最頂尖學府，在去年QS世界大學排名中排名世界第31位，而在多項世界大學排名中，均被冠為加拿大第一學府。

加拿大都好多5毛

推

pish

建議大家舉報呢班支那閪 豬年同呢班豬閪開年

支那種去到邊都係一樣

「用多大學生的錢為藏獨事業做貢獻」

「但你如果真的想獨立，那就打仗，你覺得你能打贏？」

屌你老味啲留言有啲痂線佬

Slovene Anon
2 days ago
动态网自由门天安门天安门法轮功李洪志Free Tibet 六四天安门事件The Tiananmen Square protests of 1989 天安门大屠杀The Tiananmen Square Massacre 反右派斗争The Anti-Rightist Struggle 大跃进政策The Great Leap Forward 文化大革命The Great Proletarian Cultural Revolution 人权Human Rights 民运Democratization 自由Freedom 独立Independence 多党制Multi-party system 台湾台湾Taiwan Formosa 中华民国Republic of China 西藏土伯特唐古特Tibet 达赖喇嘛Dalai Lama 法轮功Falun Dafa 新疆维吾尔自治区The Xinjiang Uyghur Autonomous Region 诺贝尔和平奖Nobel Peace Prize 刘暁波Liu Xiaobo 民主言论思想反共反革命抗议运动骚乱暴乱骚扰扰乱抗暴平反维权示威游行李洪志法轮大法大法弟子强制断种强制堕胎民族净化人体实验肃清胡耀邦赵紫阳魏京生王丹还政于民和平演变激流中国北京之春大纪元时报评论共产党 独裁 专制 压制 统一 监视 镇压 迫害 侵略 掠夺 破坏 拷问 屠杀 活摘器官 诱拐 买卖人口 游进 走私 毒品 卖淫 春画 赌博 六合彩 天安门 天安门 法轮功 李洪志 Winnie the Pooh 刘晓波动态网自由门

驰 孟
2 days ago
我上海民族党精神党员孟驰实名支持解体支国，图博复国，满洲复国，东突建国，上海建国，香港独立以及台湾正名！

佢ig好多大陸人爬牆嚟鬧佢
仲有啲打簡體字嘅新移民

Send 去加拿大領事官 舉報叛國或間諜

Report a policy violation

叫人番大陸舉旗，佢又唔番去愛國讀國家既學校

free Tibet

Free tibet

而家現形方便之後遞解出境

要反對就去中國開post公投
留學生干涉加拿大內政做乜9？

反對藏獨嗰班學生問過14億中國人係唔係支持反對藏獨未？未就返去中國開公投問咗先啦，如果開到嘅話

加拿大政府應將聯署學生起底之後趕回中国

痂乜線呀
第一個係copypasta，係班鬼佬以為被中共block咗嘅嘢
不過唔知邊條友加咗好多嘢，例如六合彩

Report咗啦